[menclub] Aka Chio 趙慧珊 – 女友力 Max

網上流傳一個詞叫「女友力」，意思是一個女生有多適合當女朋友。別以為當中的準則是老土的身材有多好、樣貌有多漂亮，「女友力」聚焦的是女性內在、性格上的特質：有多喜歡笑？有多懂得照顧男生的身心靈？有多溫柔賢慧細心優雅？有多能激勵起男生奮發圖強努力變好的心，而非堅持「公就我贏字就你輸」的所謂平等？
很抽象嗎？那就讓我為大家舉個「女友力Max」的例子：Aka 趙慧珊。

一切的開端，是討論區中一個題為「有無人覺得AKA好gfable (Girlfriend-able)」的帖子。發帖者沒有解釋為何覺得Aka是好女友，而觀乎帖子有五百多個正評，大幅超越負評，看來網民們都甚為同意此陳述。但當我拿著這個帖子給Aka本人看，她卻交出「吓～？」、「負評應該更多？」、「點解呀？」的三連環反應，似乎根本從未想過自己在出名刻薄的網上能夠得到正面的稱讚。
「我真的沒想過…但很多謝、很多謝！我自己從不覺得會給人是個好女友的感覺，因為我一直都是和Super Girls其他女生一起，她們很溫柔的，而我覺得自己沒她們討人喜歡、識得打扮，所以我絕對沒想過(網民)會這樣說。」

Aka說自己比起Super Girls的其他成員，自己是偏向爽直的，討厭要考慮很久、猶豫不決，亦因此比較多男性朋友。但你不要以為「性格爽快」就一定像個「男人婆」，Aka可是一個非常體貼的女友。「我會煮東西給他吃，如果他要求如三餸一湯，我真的會煲埋湯(嬌羞笑)，有時見到他有汗就幫他抹，快要入冬就給他買件外套——是我覺得很多女生都會做的事。」嗯…各位男士們，對上一次有人給你抹汗是幾時的事？
更難得的是Aka認為還有進步的空間，「真正的Gfable是可以陪他們睇波，識得球員的國家、名字；陪他們打機——我覺得這就是很討人喜歡的女朋友；男生有甚麼地方要去，女生會完全信任他。這些都是一個很好的女朋友可以做到的事。其實我有學的(笑)，是我蠢而已！我有嘗試了解過越位是甚麼，但我問了很久，到現在都不知道是甚麼來的。」

創作力量同幻想會嚇你一跳的網民，曾經討論過Super Girls的五位成員中那位適合當女友，哪位適合當老婆，其中女友力Max的Aka當然是「女友」，至於「老婆」一席，網民就選上了早前真的結了婚的Jessica，對此Aka亦表示非常同意。「我覺得女友是更小鳥依人一點的，但她的責任感未必需要那麼重。如果兩個人真的成家立室，老婆的責任感(相對女朋友)就要更大，適當的時候要下決定，要與老公商量。一個好老婆應該要精打細算，但我覺得這方面真的是我人生中最差的，人家找錢給我我也計錯的，所以要去學習做好這回事，才可以做到好老婆。」
對自己的要求那麼高，希望未來生三個小朋友的Aka又會否對未來老公的期望也很高？「我特別希望(將來的)老公懂得怎去照顧小朋友，因為我想大家可以一起教育小朋友，以身作則。如果是男朋友，很多事情可以容忍，不良嗜好甚麼的；但如果結了婚，要當爸爸了，就希望可以做好點。」

又識煮飯又會陪打機睇波，仲有對高到我心口嘅長腿，(自稱)目前單身的Aka絕對是「市面上」一個稍瞬即逝的「筍盤」，那一眾夢想著「入市」的男士們又應該如何結識她？原來你想識Aka，首要的條件是「先要識Aka」，不明白呢？且讓Aka自己解釋一下：「我一定是要在工作，或者一齊上過興趣班，看過他的待人處事(才會進一步交往)。如果突然之間他就很想約你，我會覺得他不只是對我這樣，對每個人應該都是這樣。」

隊友Jessica已成人妻，Aka自己的親妹妹亦快要成婚，將來目標是生三個小朋友的Aka理應會著急一點。至今單身的原因除了因為上述的「小心識人」，還因為在事業上還有期望：「我覺得對對方也要公平一點。我今年才出自己(單飛後)的第一隻歌，這麼忙的情況下，如果跟對方沒時間心機去培養感情，對他太不公平，就算遇到可能他會很傷心，我也會很傷心，那就不好了。我會先跟他做好朋友，如果真的是The One，相信始終會在一起的。」

Aka今年單飛了，工作時開心的、不開心的也只有自己一個去面對。「人家跟說我的感覺很不同。可能在組合中你有一個『角色』，身邊的人全程嘻嘻哈哈，你也會跟著嘻嘻哈哈，但一個人的時候就可以比較做自己，現在的我是比以前安靜了。」
「希望可以可以開到一個小型的演唱會、音樂會，有SuperGirls的歌可以跳舞，也有自己的歌大家都喜歡。所以希望多出一些歌，開一個小型的演唱會，讓大家見證一下我的成長。」
(完)

老女人

淨係記得佢塊M巾

好能正。。。

仲生三個
而家都高齡產婦啦

？

論寫真質素
menclub > esquire > men's uno

俾坤狗食過

aka打手

lm

又引人打j何必呢？

段片拍到佢咁靚嘅
佢上電視好撚樣衰㗎喎

有對腳比我玩就夠

無波點女友

人生污點

好撚正。。。

仲好意思話小心識人